\section{Koncepció}
\begin{frame}{Nulladik lépés}
\alert{Felejtsünk el mindent!}
\end{frame}

\begin{frame}{Koncepció}
  \only<1->{
    \textbf{Pillanatkepék, nem változások} \\
    \only<1>{
      Minden commit a fájlok egy aktuális állapotát tárolja, nem a
      fájlszintű változások halmazát.
    }
  }

  \only<2->{
    \textbf{git repo, mint mini fájlrendszer} \\
    \only<2>{
      Érdemes úgy tekinteni a lokális git repo-ra, mint egy mini
      fájlrendszerre, amit egyszerűen és hatékonyan tudunk kezelni.
    }
  }

  \only<3->{
    \textbf{Elosztott verziókövetes} \\
    \only<3>{
      Majdnem minden művelet lokális fájlokra támaszkodik
      \begin{itemize}
      \item Ha bármilyen hálózati vagy egyéb szolgáltatás probléma van, nem áll meg az élet
      \item Mivel szinte minden lokálisan zajlik, nem kell hálózati kommunikációra várni, így gyors.
      \end{itemize}
    }
  }

  \only<4->{
    \textbf{Három szintű változás követes} \\
    \only<4>{
      Szokásosan két szint van:
      \begin{itemize}
      \item Lokális változás
      \item Committolt változás
      \end{itemize}
      git esetében három szint különül el
      \begin{itemize}
      \item Lokális változás
      \item Committolni kívánt változások halmaza
      \item Committolt változás
      \end{itemize}
    }
  }
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Személyazonosság beállítása}
\begin{verbatim}
$ git config --global user.name "John Doe"
$ git config --global user.email johndoe@example.com
\end{verbatim}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Mindig kéznél a segítség}
\begin{verbatim}
$ git help <command>
$ git <command> --help
\end{verbatim}
\end{frame}
